Below are 10 quiz multiple choice questions based on the provided facts about Shawarma:

1. **Question:** What is the name used for Shawarma in Turkmenistan?
   - A. Shawarma
   - B. Döner
   - C. Gyros
   - D. Tacos al pastor
   - **Answer:** B. Döner

2. **Question:** In Israel, what is Shawarma commonly referred to as?
   - A. Döner
   - B. Gyros
   - C. Shawarma
   - D. Tacos al pastor
   - **Answer:** C. Shawarma

3. **Question:** How is Shawarma referred to in Kazakhstan when the filling is placed in half of a pita?
   - A. Döner
   - B. Shawarma
   - C. Gyros
   - D. Tacos al pastor
   - **Answer:** B. Shawarma

4. **Question:** What is the Romanian spelling of Shawarma?
   - A. Shawarma
   - B. Șaorma
   - C. Döner
   - D. Gyros
   - **Answer:** B. Șaorma

5. **Question:** In which movie's post-credits scene are the superheroes seen eating Shawarma?
   - A. Deadpool
   - B. The Avengers
   - C. Wolverine
   - D. Iron Man
   - **Answer:** B. The Avengers

6. **Question:** How many establishments in Berlin sell Shawarma?
   - A. 1,000
   - B. 2,000
   - C. 3,000
   - D. 4,000
   - **Answer:** D. 4,000

7. **Question:** What type of grill is used to cook the meat for Shawarma?
   - A. Horizontal grill
   - B. Vertical grill
   - C. Open flame grill
   - D. Electric grill
   - **Answer:** B. Vertical grill

8. **Question:** What is a key ingredient in the marinade for the meats used in Shawarma?
   - A. Olive oil
   - B. Red wine vinegar
   - C. Soy sauce
   - D. Lemon juice
   - **Answer:** B. Red wine vinegar

9. **Question:** Shawarma is a traditional dish in which of the following cuisines?
   - A. Greek
   - B. Armenian
   - C. Mexican
   - D. Indian
   - **Answer:** B. Armenian

10. **Question:** What would violate Judaism's dietary restrictions when eating Shawarma?
    - A. Adding yogurt sauce
    - B. Using pita bread
    - C. Adding vegetables
    - D. Using red wine vinegar
    - **Answer:** A. Adding yogurt sauce